越權撐惡法 議會史首次

越權撐惡法 議會史首次

陳維安

【本報訊】立法會秘書長陳維安遭民主派公開指他越權及要求辭職，即使在港英立法局年代也未發生過，有民主派人士指，陳今次為幫政府及建制派通過「送中」條例，不惜越權為建制開路，影響十分深遠，將嚴重削弱議會權力。

綜合民主派指控，陳維安今次犯下三宗罪，包括任由秘書處在周六特別內會通過DQ涂謹申指引後一小時，立即決走以傳通告方式要求委員表態是否接納指引，有關做法違反立會規定，只為配合建制派行事。

相關新聞：保安鎖門熄音響阻採訪

無權代議員做決定

另外，陳也在沒清晰條文或指引授權下，任由秘書處以行政手法，阻止法案委員會討論是否接納內會指引，法律界立會議員郭榮鏗也說，陳維安發出書面通知的決定明顯是越權，因為陳根本無權代議員作出決定，亦無權在議員未經討論下，即決定如何處理內會發出的指引。

更大問題是，當民主派對秘書處決定有質疑，要求與陳維安會面澄清秘書處做法，但陳維安並非向議員解釋決定，而是選擇龜縮不見議員，民主派直言陳根本未有履行秘書長職責，等同嚴重失職。

■記者莫劍弦

上一則
上一則
「失蹤」陳維安fb看會議直播 萬人促辭職

下一則
下一則
為傷亡僱員爭權益 遺志設工殤日 工運鬥士陳錦康病逝

保安鎖門熄音響阻採訪
建制改期 免承認涂地位
「失蹤」陳維安fb看會議直播 萬人促辭職
秘書處偏幫 石禮謙越權押後會期 泛民堅持開會 涂謹申當選主席

快d jr，咁就雙贏

佢龜縮果下真係瀆職喎
佢又要做決定，議員有質疑又唔解釋，幾難睇都要出黎講啦
而家搞到咁佢最大罪

無錯